做人已經冇分開唔開心，只係無窮盡心痛

冇野值得開心
冇野需要唔開心
但心痛就永遠細水長流
已經入血
呢期好多公開試消息
復課消息
又諗返自己讀書個陣
畢業個日
其實自己唔想去
但屋企拉哂成棚人去
自己心諗只想快d收皮
讀完就算
唔好再煩
冇開心感覺
反而覺得自己似恐怖片主角
俾屋企人好似殺手追殺
咁多年黎學業路上互相折磨左咁耐
終於告一段落
終於好似d恐怖片死淨個d
終於揾到架車揸車走
但個日d親戚當然唔知自己咁諗
屋企又送左隻畢業公仔
又特登送扎花
黎賀自己畢業
但自己只想快d返屋企
影完相當交差就算
有時諗返都鄧自己心痛
點解自己都叫做大日子
人地就算唔歡天喜地
都冇話咁晦氣
好似被迫咁
中學有次飛髮又係
同個髮型師講
係屋企要自己飛
到照鏡睇下有咩執個陣
執左又執
佢話你剪黎交差啫
真係好記得依次
交差
可能屋企都估唔到
自己係咁唔情願

交差

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》